var riddlesData = {
  "riddle1": {
    "question": "Mon premier nous est utile pour manger. \nMon deuxième représente un groupe de personnes dont le sujet fait partie.Mon tout sert à fermer les bouteilles.",
    "answer": "bouchon"
  },
  "riddle2": {
    "question": "Mon premier est la capitale de l’Italie.\nMon second est une voyelle.\nMon troisième est un fleuve d’Europe.\nMon tout est une plante qui sent bon.",
    "answer": "romarin"
  },
  "riddle3": {
    "question": "Dans mon premier, on peut parfois trouver des vaches.\nMon deuxième est le contraire de « oui ».\nTout le monde possède mon tout.",
    "answer": "prénom"
  },
  "riddle4": {
    "question": "On boit mon premier.\nMon deuxième est un animal qui vit sous l’eau.\nMon troisième est là où l’on dort.\nMon tout est un prénom",
    "answer": "aurélie"
  },
  "riddle5": {
    "question": "Les canards se baignent dans mon premier.\nMon deuxième est l’inverse de « tard ».\nMon tout sert à enfoncer des clous.",
    "answer": "marteau"
  },
  "riddle6": {
    "question": "Mon premier fait 365 jours.\nMon deuxième est le petit d’une biche.\nMon tout n’est pas encore un adulte.",
    "answer": "enfant"
  },
  "riddle7": {
    "question": "Mon premier se balade sur la tête des enfants.\nMon deuxième est le contraire féminin de « moche ».\nQuand on ouvre mon tout, on la referme rapidement.",
    "answer": "poubelle"
  },
  "riddle8": {
    "question": "Les trains finissent leur voyage dans mon premier.\nMon deuxième augmente chaque année.\nMon tout est un espace réservé généralement aux voitures.",
    "answer": "garage"
  },
  "riddle9": {
    "question": "Mon premier est le contraire de « sur ».\nJe fais mon deuxième quand je regarde une comédie drôle.\nMon tout est censé être contagieux.",
    "answer": "sourire"
  },
  "riddle10": {
    "question": "Mon premier ouvre les portes. Mon deuxième est vital. Mon troisième garde les troupeaux. Mon tout est un grand personnage historique.",
    "answer": "Cléopâtre"
  },
  "riddle11": {
    "question": "Mon premier peut-être utilisé à la place des clous. Mon deuxième change chaque année. Nous voyons généralement mon tout le matin, dans la salle de bain.",
    "answer": "Visage"
  },
  "riddle12": {
    "question": "Mon premier se trouve dans la gueule du loup. Mon deuxième se passe avant le permis. Mon troisième est au milieu de la mer. Mon tout vit dans les fleuves d’Amazonie.",
    "answer": "Crocodile"
  },
  "riddle13": {
    "question": "Mon premier est un pronom relatif invariable. Mon deuxième est un mot utilisé pour exprimer une approbation. Mon tout est un fruit.",
    "answer": "Kiwi"
  },
  "riddle14": {
    "question": "Mon premier apparaît si l’on mélange rapidement de l’eau et du savon. (Ne faite pas ça, c’est pas bon) Mon deuxième est une raison de mettre son linge à laver. Mon tout est parfois à la mode.",
    "answer": "Moustache"
  },
  "riddle15": {
    "question": "Mon premier est un animal. Mon deuxième est un animal. Mon tout est un animal.",
    "answer": "Serpent"
  },
  "riddle16": {
    "question": "Mon premier est le mâle de l’oie. Mon deuxième est un petit cervidé. Mon tout est un endroit où poussent des légumes.",
    "answer": "Jardin"
  },
  "riddle17": {
    "question": "Mon premier est le contraire de « haut ». Mon deuxième est le contraire de « rapide ». Mon troisième est le contraire de « matin ». Mon tout s’accroche aux branches des arbres.",
    "answer": "Balançoire"
  },
  "riddle18": {
    "question": "Mon premier est un animal domestique qui est une star d’internet. Mon deuxième est le contraire de tard. Mon tout peut être entouré d’eau.",
    "answer": "Château"
  },
  "riddle19": {
    "question": "Mon premier est entre 1 et 3. Mon deuxième est l’inverse de la mort. Mon troisième est l’inverse de flou. Mon tout est un jeu verbal.",
    "answer": "Devinette"
  },
  "riddle20":{
    "question": "Mon premier est un arbre de la forêt qui possède des feuilles en aiguilles persistantes. Mon deuxième est un récipient servant à transporter des matières. Mon tout est utilisé par les peintres.",
    "answer": "Pinceau"
  },
  "riddle21":{
    "question": "On utilise mon premier pour jouer à certains jeux de société. Mon deuxième est un animal qui vit dans les forêts françaises. Mon tout arrive à la fin du repas.",
    "answer": "Dessert"
  },
  "riddle23":{
    "question": "Mon premier est un animal qui mange des souris. Mon deuxième est un animal qui vit dans les égouts. Mon troisième est un chiffre entre un et cinq. Mon tout est ce que je suis en train de faire.",
    "answer": "Charade"
  },
  "riddle24":{
    "question": "Mon premier est le contraire de « haut ». Mon deuxième est le contraire de « tard ». Mon tout se déplace sur l’eau.",
    "answer": "Bateau"
  },
  "riddle25": {
    "question": "Mon premier est une note de musique. Mon deuxième n’est pas épais. Mon tout est un animal qui vit dans l’eau.",
    "answer": "Dauphin"
  },
  "riddle26":{
    "question": "Mon premier représente un groupe de personnes dont le sujet fait partie. Mon deuxième est le bébé de la vache. Mon tout est le contraire de « vieux ».",
    "answer": "Nouveau"
  },
  "riddle27":{
    "question": "Mon premier sert à faire cuire des aliments. Mon deuxième n’arrive qu’une seule fois dans une vie. Mon tout permet de faire rentrer de la lumière dans une maison.",
    "answer": "Fenêtre"
  },
  "riddle28":{
    "question": "Mon premier est un petit cube ayant des nombres inscrits sur ses faces. Le bois se transforme en mon deuxième si on le met dans un feu. Mon tout est l’inverse de « monter ».",
    "answer": "Descendre"
  },
  "riddle29":{
    "question": "Mon premier est un homme qui a un ou plusieurs enfants. Les cloches font mon deuxième. Mon tout est un être humain.",
    "answer": "Personne"
  },
  "riddle30":{
    "question": "Mon premier est un métal précieux. Mon deuxième est là où vit le ou la concierge. Mon tout sert à connaître l’heure.",
    "answer": "Horloge"
  }

};

var jokes = {
  "joke1": "C'est l'histoire du ptit dej, tu la connais ?\nPas de bol.",
  "joke2": "C'est l'histoire d'une blague vaseuse\nMets tes bottes.",
  "joke3": "C'est l'histoire d'un pingouin qui respire par les fesses\nUn jour il s’assoit et il meurt.",
  "joke4": "Comment appelle-t-on une chauve-souris avec une perruque ?\nUne souris.",
  "joke5": "Que dit un escargot quand il croise une limace ?\n« Oh la belle décapotable ».",
  "joke6": "Pourquoi les canards sont toujours à l'heure ?\nParce qu’ils sont dans l’étang.",
  "joke7": "Que fait un crocodile quand il rencontre une superbe femelle ?\nIl Lacoste.",
  "joke8": "C'est quoi un petit pois avec une épée face à une carotte avec une épée ?\nUn bon duel.",
  "joke9": "Avec quoi ramasse-t-on la papaye ?\nAvec une foufourche.",
  "joke10": "Pourquoi les pêcheurs ne sont pas gros ?\nParce qu’ils surveillent leur ligne.",
  "joke11": "Tu connais la blague de la chaise.\nElle est tellement longue.",
  "joke12": "C'est l'histoire d'un papier qui tombe à l'eau.\nIl crie « Au secours ! J’ai pas pied ! »",
  "joke13": "Pourquoi n'y a-t-il plus de mammouths sur terre ?\nParce qu’il n’y a plus de pappouths.",
  "joke14": "Que fait une fraise sur un cheval ?\nTagada Tagada.",
  "joke15": "C'est l'histoire de 2 patates qui traversent la route.\nL’une d’elle se fait écraser. L’autre dit : « Oh purée ! »",
  "joke16": "Pourquoi les Belges viennent-ils à la messe avec du savon ?\nPour l’Ave Maria.",
  "joke17": "Il y a 3 poussins dans un nid, j'en veux deux. Qu'est-ce que je fais ?\nJ’en pousse-un.",
  "joke18": "Qu'est ce qui n'est pas un steak ?\nUne pastèque.",
  "joke19": "C'est l'histoire de Paf le chien qui traverse la route.\nEt paf le chien !",
  "joke20": "Qu'est-ce qui fait toin toin ?\nUn tanard.",
  "joke21": "Qu'est-ce qui est vert avec une cape ?\nUn concombre qui imite Super Tomate.",
  "joke22": "Quelle est la mamie qui fait peur aux voleurs ?\nMamie Traillette.",
  "joke23": "Comment appelle-t-on un chien qui n'a pas de pattes ?\nOn ne l’appelle pas, on va le chercher…",
  "joke24": "Qu'est-ce qui est vert, se déplace sous l'eau, et fait buzzzzz ?\nUn chou marin ruche.",
  "joke25": "Deux œufs discutent :\n– pourquoi t’es tout vert et aussi poilu ?\n– parce que j’suis un kiwi, ducon",
  "joke26": "Comment appelle-t-on un bébé éléphant prématuré ?\nUn éléphant tôt.",
  "joke27": "Qu'est-ce qu'un canif ?\nUn petit fien.",
  "joke28": "Quel est le pays le plus cool du monde ?\nLe Yémen. Yeah, man.",
  "joke29": "Quoi ?\nFeur. C’est gratuit pour les chauves.",
  "joke30": "Pourquoi les vaches ferment-elles les yeux pendant la traite de lait ?\nPour faire du lait concentré.",
  "joke31": "Un mec rentre dans un café.\nEt plouf.",
  "joke32": "C'est l'histoire d'un aveugle qui rentre dans un bar.\nEt dans une table, et dans une chaise, et dans un mur, et…",
  "joke33": "Pourquoi n'y a-t-il pas de ballon sur le plateau de Questions Pour Un Champion ?\nCar Julien Lepers.\nOuais bon ça marche moins bien avec Samuel Etienne j’avoue.",
  "joke34": "Qu'est-ce qui est vert, qui tourne très très vite et qui devient rouge ?\nUne grenouille dans un mixeur.\nNE REPRODUISEZ JAMAIS CETTE BLAGUE CHEZ VOUS PITIE.",
  "joke35": "C'est un mec qui entre dans un bar et qui dit \"Salut c'est moi !\"\nMais en fait c’était pas lui.",
  "joke36": "Pourquoi tu vas toujours aux toilettes avec du pain ?\nC’est pour donner à manger aux Canards W-C.",
  "joke37": "Quelle est la différence entre un lapin et une bouteille en plastique ?\nIls sont tous les deux en plastique, sauf le lapin.",
  "joke38": "2 vaches discutent :\n– Ça te fait pas peur toi ces histoires de « vache folle » ?\n– Ben j’m’en fous j’suis un lapin !",
  "joke39": "Qui est la plus intelligente : la blonde, la rousse ou la brune ?\nLarousse, le dictionnaire.",
  "joke40": "Qu'est-ce qui est vert et qui pousse dans le jardin ?\nUn extraterrestre qui fait caca.",
  "joke41": "Que fait un poussin de 200kg ?\nPIOUUUU! PIOUUUU!",
  "joke42": "C'est l'histoire d'une brioche qui n'allait jamais aux sports d'hiver\nParce qu’elle ne savait Pasquier.",
  "joke43": "Comment fait un chat pour s'essuyer les fesses quand il fait caca dans le désert ?\nTu donnes ta langue au chat ?",
  "joke44": "Tu connais l'histoire du lit superposé ?\nC’est une histoire à dormir debout.",
  "joke45": "Tu connais l'histoire du nombril ?\n– Non\n– Bril",
  "joke46": "Tu connais l'histoire de la chaise ?\nElle est pliante.",
  "joke47": "C'est l'histoire d'un putois qui rencontre un autre putois.\nIl lui dit : « tu pues toi »",
  "joke48": "Qu'est-ce qu'un bossu sans bras ni jambes ?\nUne madeleine.",
  "joke49": "C'est l'histoire d'un flamant rose.\nUn jour il a pris son pied, et il est tombé.",
  "joke50": "Pourquoi les girafes ont-elles un long cou ?\nParce qu’elles puent des fesses.",
  "joke51": "Allo ? C'est Jésus !\n– mais non !\n– mais si !",
  "joke52": "Un bébé héron demande à son papa : \"on est des quoi, nous, des tapons ?\"\nMais non, on est des hérons, petit, pas tapons !",
  "joke53": "Qu'est-ce qui est petit, vert, et qui fait très très peur ?\nUn petit pois avec un bazooka.",
  "joke54": "Qu'est-ce qui est transparent et qui court dans un champ ?\nUn troupeau de vitres.",
  "joke55": "Qu'est-ce qui est jaune et qui fait \"crac crac\" ?\nUn poussin qui mange des chips.",
  "joke56": "Que prend un éléphant dans un bar ?\nBeaucoup de place.",
  "joke57": "C'est l'histoire d'un têtard. Il croyait qu'il était tôt.\nMais en fait il est têtard.",
  "joke58": "Pourquoi le lapin est bleu ?\nParce qu’on l’a peint.",
  "joke59": "Comment appelle-t-on un lapin sourd ?\nLAAAAAAPIIIIIIIINNNNNNN!!!!!!",
  "joke60": "Pourquoi faut-il enlever ses lunettes avant un alcootest ?\nCa fait 2 verres en moins.",
  "joke61": "Pourquoi Mickey Mouse ?\nParce que Mario Bros.",
  "joke62": "Un œuf appelle un autre œuf au téléphone :\n« – Oui allo ? Si dans 5 minutes, t’es pas là, j’me casse ! »",
  "joke63": "Pourquoi grand-mère sait faire un bon café ?\nParce qu’elle a que ça à faire cette vieille peau.",
  "joke64": "C'est l'histoire d'une mouette qui partage un gateau\nDu coup elle fait mouette mouette.",
  "joke65": "Tu connais l'histoire de la feuille ?\nElle déchire.",
  "joke66": "Qu'est ce qui est blanc, froid, qui tombe en hiver et qui termine par ard ?\nDe la neige, connard !",
  "joke67": "Qu'est ce qui est blanc, froid, qui tombe en hiver et qui termine par ire ?\nDe la neige, connard. Je viens de te le dire !",
  "joke68": "Tu connais la blague à deux balles ?\nElle est pas chère",
  "joke69": "Tu connais la blague à deux balles ? (variante)\nElle est nulle au tennis.",
  "joke70": "Tu connais la blague à deux balles ? (triple variante)\nElle tue.",
};

var surprise = [
  "Cher Guigui, Je suis sûre que vous ferez de très bon parents. D'ailleurs, faudra bien lui rappeler, à Nelia, la chance qu'elle a de vous avoir ! :) Pense à envoyer des nouvelles de temps en temps. Ça me fera plaisir !",
  "Bon Dieu que ça va être dur sans toi pendant 2 mois ! Hâte de te revoir, d'entendre toutes tes anecdotes avec la petite, et de bitcher sur les gens ! Ahah",
  "I'll miss you 🖕🏻",
  "T'as déjà vu un akita faire du ski ?",
  "Maintenant, oui !"
];
